\section{Modelagem Molecular}

	A Modelagem Molecular, segundo a IUPAC (International Union of Pure and Applied Chemistry), consiste na investigação das estruturas e das propriedades moleculares pelo uso de química computacional, visando fornecer uma representação tridimensional, sob dadas de circunstâncias\cite{Carvalho2003}\cite{ModelagemMolecular2016}.

	\subsection{Método \textit{ab initeo}}
	
		Os métodos \textit{ab initeo}, são descritos como métodos da química computacional baseados na química quântica\cite{Levine1991}\cite{MetodosAbinitio2017}.
		Eles são derivados diretamente de princípios teóricos, como a equação de Schrödinger, sem inclusão de dados experimentais. 
		
		Esse método, de fato, pode ser visto como um método aproximado da mecânica quântica. As aproximações feitas geralmente são aproximações matemáticas, como usar uma forma funcional mais simples para uma função ou obter uma solução aproximada para uma equação diferencial\cite{Ramachandran2008}.
		
		Uma modelagem \textit{ab initeo} bem-sucedida depende de três fatores\cite{Rigden2017}:
		\begin{itemize}
			\item Uma função de energia precisa com a qual a estrutura nativa de uma molécula corresponde ao estado mais termodinamicamente estável, em comparação com todas as possíveis estruturas;
			\item Um método de busca eficiente que pode identificar rapidamente os estados de baixa energia através da busca conformacional;
			\item Seleção de modelos nativos de um conjunto de estruturas;
		\end{itemize}
	
	\subsection{Análise Conformacional}
	
	Uma mesma molécula pode assumir mais de uma estrutura 3D, mas nem todas são estáveis em condições normais de temperatura e pressão(CNTP).
	Essas formas estruturais, resultados das rotações dos grupos funcionais em torno de ligações simples, são chamadas \textbf{conformações} da molécula\cite{Solomons2000}. Cada conformação possui uma energia potencial associada.
	
	A \textbf{análise conformacional} é o estudo da variação de energia que a molécula sofre com os grupos funcionais girando sobre uma ligação simples\cite{Solomons2000}. 
	
	Para exemplificar isso, podemos observar a análise conformacional do butano na figura abaixo:
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.4]{figuras/conformacoes-butano.png}
		
		\caption{Variações de energia das rotações que surgem em torno da ligação C2 e C3 do butano. Fonte: Extraída de \cite{Solomons2000} }
	\end{figure}

	Como podemos observar, a conformação do tipo \textbf{anti} é a mais estável, ou seja, a que possui menor energia. Isso porque os grupos metila($ CH_3 $) estão em posições opostas, então não existe tensão torsional nessa conformação.
	
	